Protucoll № 9 sel 1. Augusti kuu pääwal 1888
Koos ollid kohtu peawannem: P. Somberg,
kõrwamehed: M. Limberg
ja J. Weber.
4.
Peeter Madisson kaebas kohtu, et temal on Lokuta mehe Abram Iobi käest 5 rubla 4 aastad tagasi saada, ühe paari saabaste eest; aga nüüd püüab nimetud poiss seda raha ära sallata. Kahe aasta eest kui Abram Iob Kirnas Liiwamäel teenind, käind tema seda raha Iobi käest nõudmas; aga siis luband A. Iob 4 rubla maksta ja tellind oma peremeest Hans Marmanni seda raha temale wälja maksta. Sellkorral polle H. Marmann temale seda raha maksnud. Teinekord küssid tema peremehe Hans Marmanni käest jälle seda raha; aga nimetud peremees üttelnud, et pois A. Iob läks minno juurest enne aastat ärra ja sellepärast ei wõi minna middagi maksta. Sedamööda wõib Hans Marmann ses raha asjas tunnistust anda.
Abram Iob tunnistas et sell aeal kui tema need saapad Peeter Madissoni teha lasknud, olnud tema alles 14. aastane poisike ja sell aeal lasknud ema temale keik riided teha oma kullu peale, wõib olla ehk ema maksis juba ka selle saabaste raha ärra., mis tema ei  wõi teada. Surma juures ütelnud ka ema, et tema ollema need saapad P. Madissonile ärra maksnud. Kui se raha wõib wõlgu olla ja P. Madisson minnuga kunni 10. Sept. k.p. kannatab, siis maksan ma se raha temale wälja.
Peeter Madisson lubas nimetud terminini kannatada ja leppis 4 rubla Abram Iobiga.
Kohtu poolt sai Peeter Madissoni ja Abram Iobi lepitus kinnitud ja mõistetud et Abram Iob peab oma maksu termini täiesti pidama selle 4 rubla maksmise juures.
Kuulutud. Täidetud.
Kohtu peawannem:  Peeter Somberg XXX   
kõrwamehed  Mart Limberg XXX   
ja   Jakob Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
